Search.setIndex({"docnames": ["content/AM", "content/CDI", "index"], "filenames": ["content/AM.ipynb", "content/CDI.ipynb", "index.ipynb"], "titles": ["<span class=\"section-number\">2. </span>\u00c1lgebra Matricial", "<span class=\"section-number\">1. </span>C\u00e1lculo Diferencial e Integral", "Pref\u00e1cio"], "terms": {"import": [0, 1], "numpi": [0, 1], "np": [0, 1], "arrai": [0, 1], "4": [0, 1], "5": [0, 1], "6": [0, 1], "b": [0, 1], "1": [0, 1], "2": [0, 1], "3": [0, 1], "soma": [0, 1], "subtra\u00e7\u00e3o": 0, "multiplica\u00e7\u00e3o": 0, "por": [0, 1], "alpha": 0, "10": [0, 1], "produto": 0, "interno": 0, "dot": 0, "32": 0, "estrutura": 1, "fun\u00e7\u00e3o": 1, "em": [0, 1], "python": [0, 1], "def": 1, "minha_funcao": 1, "x": 1, "y": 1, "algum": 1, "processamento": 1, "return": 1, "para": 1, "materializar": 1, "esta": 1, "ideia": 1, "definimo": 1, "seja": 1, "cada": 1, "entrada": 1, "retornamo": 1, "que": 1, "\u00e9": [0, 1], "o": [0, 1], "quadrado": 1, "temo": 1, "seguint": 1, "usando": [0, 1], "nossa": 1, "definir": 1, "um": 1, "vetor": 1, "n\u00famero": 1, "usamo": 1, "biblioteca": 1, "veja": 1, "exemplo": 1, "x_vec": 1, "0": 1, "9": [0, 1], "nest": 1, "ponto": 1, "interessant": 1, "falar": 1, "sobr": 1, "algun": 1, "tipo": 1, "termo": 1, "basicament": 1, "os": 1, "inteiro": 1, "int": 1, "flutuant": 1, "float": 1, "verificar": 1, "uma": [0, 1], "vari\u00e1vel": 1, "type": 1, "1811": 1, "outra": 1, "quest\u00e3o": 1, "important": 1, "do": [0, 1], "objeto": 1, "sa\u00edda": 1, "quando": 1, "colocado": 1, "junto": 1, "valor": 1, "integ": [1, 2], "ser\u00e1": 1, "convertido": 1, "gerado": 1, "dtype": 1, "float64": 1, "ndarrai": 1, "plot": 1, "matplotlib": 1, "forma": 1, "desenhar": 1, "gr\u00e1fico": 1, "c\u00f3digo": 1, "abaixo": 1, "ilustra": 1, "como": 1, "avaliada": 1, "nos": 1, "entr": [0, 1], "pyplot": 1, "plt": 1, "criando": 1, "avaliando": 1, "fig": 1, "ax": 1, "subplot": 1, "set": 1, "xlabel": 1, "ylabel": 1, "f": 1, "show": 1, "comum": 1, "unindo": 1, "dar": 1, "no\u00e7\u00e3o": 1, "conceito": 1, "ser": 1, "explicado": 1, "adiant": 1, "consider": 1, "parametrizada": 1, "theta": [0, 1], "cuja": 1, "vers\u00e3o": 1, "dada": 1, "fx": 1, "out": 1, "A": 1, "figura": 1, "mostra": 1, "i": 1, "rang": 1, "label": 1, "legend": 1, "doi": [0, 1], "par\u00e2metro": 1, "frac": 1, "theta_1": 1, "theta_2": 1, "cujo": 1, "apresentado": 1, "diant": 1, "alguma": 1, "combina\u00e7\u00f5": 1, "precisamo": 1, "primeiro": 1, "criar": 1, "note": 1, "agora": 1, "assim": 1, "definindo": 1, "theta1": 1, "theta2": 1, "75": 1, "figsiz": 1, "col": 1, "t1": 1, "enumer": 1, "t2": 1, "titl": 1, "loc": 1, "upper": 1, "center": 1, "tight_layout": 1, "bidimension": 1, "fx1x2": 1, "sqrt": [0, 1], "25": 1, "novament": 1, "entrada1": 1, "entrada2": 1, "lembr": 1, "se": 1, "caso": 1, "\u00fanica": 1, "automaticament": 1, "vetorizava": 1, "opera\u00e7\u00e3o": [0, 1], "aplicava": 1, "vejamo": 1, "acontec": 1, "mesma": 1, "estrat\u00e9gia": 1, "usada": 1, "diferentement": [0, 1], "efeito": 1, "r": [0, 1], "ao": 1, "obter": 1, "executa": 1, "devolv": 1, "resultado": 1, "n\u00e3o": [0, 1], "sendo": 1, "necess\u00e1rio": 1, "realizar": 1, "instru\u00e7\u00e3o": 1, "avaliar": 1, "exponenci": 1, "est\u00e1": 1, "dispon\u00edvel": 1, "meio": 1, "exp": 1, "true": 1, "podemo": [0, 1], "facilment": [0, 1], "3x": 1, "sympi": 1, "sym": 1, "symbol": 1, "diff": 1, "displaystyl": 1, "obtendo": 1, "5x": 1, "4x": 1, "20": 1, "left": 1, "right": 1, "15": 1, "vamo": 1, "ver": 1, "passo": 1, "chegamo": 1, "\u00e0s": 1, "equa\u00e7\u00f5": 1, "implementar": 1, "prime": 1, "2x": 1, "f_prime": 1, "y_prime": 1, "retorn": 1, "intercepto": 1, "inclina\u00e7\u00e3o": 1, "reta": 1, "tangent": 1, "determinado": 1, "reta_tangent": 1, "intercept": 1, "slope": 1, "linspac": 1, "eixo": 1, "color": 1, "black": 1, "desenhando": 1, "reta1": 1, "intercept1": 1, "slope1": 1, "dev_valu": 1, "reta2": 1, "intercept2": 1, "slope2": 1, "px": 1, "py": 1, "perda": 1, "quadr\u00e1tica": 1, "sq_mu": 1, "mu": 1, "sum": 1, "interess": 1, "8": 1, "14": 1, "21": 1, "quanto": 1, "perdemo": 1, "usarmo": 1, "501": 1, "nota\u00e7\u00e3o": 1, "compreens\u00e3o": 1, "lista": 1, "permit": 1, "fazer": 1, "tal": 1, "mu_vec": 1, "todo": 1, "escalar": 1, "x1": 1, "x2": 1, "7": [0, 1], "implementada": 1, "avali\u00e1": 1, "la": 1, "x_1": 1, "x_2": 1, "12": 1, "usar": 1, "grade": 1, "100": 1, "regularment": 1, "espa\u00e7ado": 1, "na": 1, "dire\u00e7\u00f5": 1, "product": 1, "itertool": 1, "auxilia": 1, "nesta": 1, "tarefa": 1, "from": 1, "num": 1, "pr\u00f3ximo": 1, "contourf": 1, "contour": 1, "rearranja": 1, "z": 1, "reshap": 1, "meshgrid": 1, "desenha": 1, "p1": 1, "cmap": 1, "ylorrd": 1, "p2": 1, "clabel": 1, "inlin": 1, "fontsiz": 1, "plot_wirefram": 1, "subplot_kw": 1, "project": 1, "3d": 1, "zlabel": 1, "tra\u00e7ar": 1, "aproxima\u00e7\u00e3o": 1, "situa\u00e7\u00f5": 1, "1000": 1, "ylim": 1, "panda": 1, "pd": 1, "base": 1, "datafram": 1, "207318": 1, "250846": 1, "165755": 1, "219817": 1, "268582": 1, "229060": 1, "55": 1, "69": 1, "46": 1, "61": 1, "73": 1, "63": 1, "beta1": 1, "mean": 1, "beta0": 1, "print": 1, "760": 1, "5431794137112": 1, "3667": 1, "4148748677994": 1, "fim": 1, "conferir": 1, "nosso": 1, "ol": 1, "statsmodel": 1, "formula": 1, "api": 1, "smf": 1, "fit": 1, "data": 1, "param": 1, "543179": 1, "414875": 1, "riemann": 1, "soma_riemann": 1, "n": 1, "intervalo": 1, "ci": 1, "deltai": 1, "append": 1, "quad": 1, "scipi": 1, "pode": 1, "333333333333333": 1, "5905203907920317e": 1, "apena": 1, "compara\u00e7\u00e3o": 1, "333324830799578": 1, "lorem": 2, "ipsum": 2, "dolor": 2, "sit": 2, "amet": 2, "consectetur": 2, "adipisc": 2, "elit": 2, "nulla": 2, "volutpat": 2, "sed": 2, "tincidunt": 2, "euismod": 2, "quam": 2, "odio": 2, "hendrerit": 2, "ultric": 2, "nequ": 2, "ant": 2, "vel": 2, "velit": 2, "justo": 2, "eget": 2, "mauri": 2, "ornar": 2, "porttitor": 2, "magna": 2, "quisqu": 2, "non": 2, "rutrum": 2, "nisl": 2, "sollicitudin": 2, "mi": 2, "egesta": 2, "nunc": 2, "fusc": 2, "blandit": 2, "tellu": 2, "vita": 2, "feli": 2, "vulput": 2, "qui": 2, "pretium": 2, "facilisi": 2, "nullam": 2, "rhoncu": 2, "ut": 2, "luctu": 2, "venenati": 2, "lectu": 2, "commodo": 2, "lacinia": 2, "puru": 2, "arcu": 2, "suspendiss": 2, "potenti": 2, "aenean": 2, "eu": 2, "faucibu": 2, "dictum": 2, "metu": 2, "class": 2, "aptent": 2, "taciti": 2, "sociosqu": 2, "ad": 2, "litora": 2, "torquent": 2, "per": 2, "conubia": 2, "nostra": 2, "incepto": 2, "himenaeo": 2, "tristiqu": 2, "nec": 2, "bibendum": 2, "congu": 2, "condimentum": 2, "ac": 2, "molli": 2, "id": 2, "tortor": 2, "efficitur": 2, "imperdiet": 2, "sem": 2, "etiam": 2, "interdum": 2, "et": 2, "malesuada": 2, "fame": 2, "primi": 2, "risu": 2, "conval": 2, "maecena": 2, "ex": 2, "tempor": 2, "sodal": 2, "urna": 2, "phasellu": 2, "auctor": 2, "aliquet": 2, "enim": 2, "aliquam": 2, "ero": 2, "semper": 2, "eleifend": 2, "c\u00e1lculo": 2, "diferenci": 2, "e": 2, "integr": 2, "\u00e1lgebra": 2, "matrici": 2, "40": 0, "50": 0, "60": 0, "comportamento": 0, "da": 0, "linguagem": 0, "rela\u00e7\u00e3o": 0, "\u00e0": 0, "lei": 0, "reciclagem": 0, "de": 0, "tamanho": 0, "diferent": 0, "permitida": 0, "valueerror": 0, "traceback": 0, "most": 0, "recent": 0, "call": 0, "last": 0, "cell": 0, "In": 0, "line": 0, "operand": 0, "could": 0, "broadcast": 0, "togeth": 0, "shape": 0, "s\u00edmbolo": 0, "usual": 0, "realiza": 0, "vetori": 0, "ma": 0, "sim": 0, "elemento": 0, "tamb\u00e9m": 0, "chamada": 0, "hadamard": 0, "multipli": 0, "calcular": 0, "co": 0, "seno": 0, "\u00e2ngulo": 0, "compat\u00edvei": 0, "cos_theta": 0}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"\u00e1lgebra": 0, "matrici": 0, "vetor": 0, "e": [0, 1], "escalar": 0, "opera\u00e7\u00f5": 0, "com": [0, 1], "c\u00e1lculo": 1, "diferenci": 1, "integr": 1, "fun\u00e7\u00f5": 1, "limit": 1, "continuidad": 1, "dua": 1, "ou": 1, "mai": 1, "vari\u00e1vei": 1, "independent": 1, "especiai": 1, "derivada": 1, "defini\u00e7\u00e3o": 1, "regra": 1, "de": 1, "deriva\u00e7\u00e3o": 1, "ordem": 1, "superior": 1, "import\u00e2ncia": 1, "da": 1, "redu\u00e7\u00e3o": 1, "dado": 1, "parciai": 1, "gradient": 1, "hessiano": 1, "s\u00e9ri": 1, "taylor": 1, "regress\u00e3o": 1, "linear": 1, "simpl": 1, "integrai": 1, "indefinida": 1, "definida": 1, "pref\u00e1cio": 2}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 2, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 6, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 2, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 3, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinxcontrib.bibtex": 9, "sphinx": 56}})